前英格蘭青年軍球員即將加盟中超 或開啟中國足球入籍兵時代

2019年的中超聯賽，將極有可能出現入籍球員的身影。而成為第一人，預計是來自阿仙奴青訓的恩拿利斯（Nico Yennaris），他將在1月正式加盟北京國安。

Nico Yennaris為阿仙奴青訓產物，惟只曾於一隊出場過1次，2014年轉投賓福特，助球隊由英乙升上英冠，但今季上陣時間不多。可司職中場及右閘的他，母親是廣東人，父親為塞浦路斯裔英人，令他可為英格蘭、中國或塞浦路斯披甲。現年25歲的恩拿利斯曾為英格蘭U19上陣7次。

19歲的挪威人侯永永（John Hou Sæter） 也是北京國安的目標。他母親為洛陽人。侯永永曾效力洛辛堡，2014年在盃賽以16歲上陣，令他成為隊史最年輕的一隊球員，同年奪得最佳青少年球員獎。去年轉投史達比克的侯永永，司職進攻中場，過去曾為挪威U18上陣。

即將出戰亞洲盃的中國隊以29.3歲的平均年齡，成為24隊中平均年齡最大的隊伍。其中10人超過30歲，7人為29歲，給人有青黃不接的印象。

於海外招攬球員的最終目的，是為了提高中國男足的水平，為國家隊增加人才。2019賽季符合歸化資格試點的球會，除了北京國安之外還有山東魯能、上海申花和江蘇蘇寧，而上季聯賽冠亞軍的上海上港和廣州恆大，均未能獲取資格。

其他目標有蕭高進（Javen Siu，19歲），祖父出生於廣州，父親為香港人，曾效力前修咸頓青年軍，現時其國籍仍為英國，理論上可為英格蘭、香港或中國披甲。楊明陽（Ming-Yang Yang，23歲，瑞士）、Roberto Siucho（21歲，祕魯）、Jaime Carreño（21歲，智利）。

過往，包括上港的艾傑臣、石家莊永昌穆里奇及恆大阿蘭在內的多位外援，都表態願意加入中國籍。

2018年俄羅斯世界盃亞洲區第二輪外圍賽，香港被編在C組，同組對手分別為中國、卡塔爾、馬爾代夫及不丹。外圍賽於2015年6月中旬展開，中國足協為此設計以「不輕視任何對手」為主題的海報，其中宣傳對戰港隊的海報寫道：「這支球隊的人，有黑皮膚，有黃皮膚，有白皮膚，這麼有層次的球隊，得防著點！」，結果被網民批評以膚色大造文章，不單有種族歧視之嫌，更有輕視港隊的意味。而有關卡塔爾的海報寫道：「他們有很多歸化強援，這麼壕的球隊，得防著點！」

分咩廣東，瀋陽姐
支那人就支那人啦

全世界都是支那人

支那人真有層次 得防著點

台灣 果個水晶宮青年軍

屌打中國

終於要用入籍兵

一用左 就番唔到轉頭
我地有個活生生的例子

香港唔改下運動員都要7年攞passport呢條例 遲下連入藉兵都唔夠大陸嚟

改短啲會唔會好多支那人扮運動員攞身份證

當年笑香港用入籍兵，依家咪一撚樣屌你老母！

戴偉浚呢

香港嗰啲係入藉，住滿七年再放棄本身國藉

中國呢個case係歸化，直頭無係中國生活過就攞護照

半場
中國 0-1 吉爾吉斯

學法國全部力架未算

Yennaris之前著64波衫代表阿狗同大陸隊踢友賽

可以原張圖送返俾大陸狗

Brentford midfielder Nico Yennaris is close to sealing £5.5m move to Beijing Guoan.

Yennaris has scored 12 times in 157 matches and made 20 appearances for Brentford this season.

Brentford are 18th in the Championship table after 26 rounds of fixtures.

成個支那咁撚多人都搵唔到11個好波既人真係失敗
搞咁多年足球都係咁垃圾 要數好既要數到孫繼海真係唯一一個高水準
再數都係李鐵之流再柒既真係要去到董方卓

納比暗諷菲律賓如歐洲隊

納比首先表示武磊可以參賽，但肖智和韋世豪不行。被問到帶領中國隊兩年多的時間，他重點提到了俄羅斯世界盃外圍賽帶隊6場比賽有11分，遺憾錯失了附加賽資格。

之後的比賽招入了很多年輕小將，但他們的經驗不足。這次亞洲盃是大賽，所以招來的是有經驗和能力的球員。在被問到有沒有和菲律賓隊主帥艾歷臣溝通的時候，納比表示兩人當初在意甲就交手過，之後分別在廣州恆大及富力執教過，所以今場會打個招呼。

納比表示比賽肯定特別艱苦甚至是殘酷，不過拿下3分就可以獲勝。

談到菲律賓隊的時候，納比稱他們看起來更像是歐洲的球隊而並非亞洲隊伍，5-6名來自德國、2-3名來自西班牙以及丹麥的球員，身體更強壯，技術也出色。納比的言論被認為是暗諷菲律賓隊使用大量歸化球員。

艾歷臣則認為，「菲律賓有很多歸化球員，但他們拿的是菲律賓護照，就是菲律賓球員，這是一支很不錯的球隊。我很了解武磊、石柯，在這資訊快速的時代沒有什麼秘密。」

英格蘭華裔後衛布朗寧將加盟中超 先以外援身份簽入

效力於英超愛華頓的布朗寧（Tyias Browning）將會先以外援的身份加盟該中超隊，等入籍中國的手續完成後，再以中國球員的身份註冊。而布朗寧將會在近日完成談判以及簽約。

1994年出生於利物浦的他，出道於愛華頓青訓，司職中堅和右閘的布朗寧，身高1米81並擁有相當出眾的身體質素和速度。

2004年，年僅10歲的布朗寧就已經加入愛華頓，他也打破球會多項最年輕出場紀錄。布朗寧曾在15歲時就代表U18迎戰同城死敵利物浦，而那場比賽布朗寧也獲得了全場最佳球員。截止到目前，布朗寧已經在各項賽事中為愛華頓一隊上陣9場，他亦曾為英格蘭U20國家隊上陣5次。

2017年夏天，布朗寧還曾被外借至新特蘭，並且為球隊出場了27場。今季布朗寧回歸愛華頓之後，至今沒有上陣機會，24歲的他才考慮改籍來中超發展。

由於布朗寧的外祖父是中國人，因此符合歸化外援的條件。而在德國《轉會市場》上，布朗寧的身價高達100萬歐元，高於目前任何一位中國本土後衛。

廣州人好d

母親是廣東人

代表香港得唔得

有蝗血統

之前又笑鳩香港隊又有白人又有黑人
而家都係要用入籍兵

有中國人既血
好似係

蕭高進（Javen Siu，19歲），祖父出生於廣州，父親為香港人，曾效力前修咸頓青年軍，現時其國籍仍為英國，理論上可為英格蘭、香港或中國披甲。

戴仔呢d condom點算

李鐵唔差 但傷左成個黃金年齡
最後6 7年接近無踢過波係拖肥錫菲浪費左

中國護照咁廢有咩人會想入籍

李鐵係莫耶子愛將嚟架
頭嗰季喺愛華頓全部正選上陣架

之後傷左幾年

應該只係好似港超個d本地洋將咁?
唔攞護照 無得亞洲賽做本地

國援好似不嬲都係兩年就ok
同埋唔係你落嚟話係就係架

好似佢老竇一早就話代表支那 好似

歸化要有血緣，放棄效力自己另一邊國家隊

入藉係無血統，靠居留做埋香港人入港鐵

好難比較

javen siu j 咗好多年啦

但好似好想代表大陸

半場
中國 0-1 泰國

佢同侯永永友誼賽上陣

我都想代表中國踢足球

吹緊風習大大會平反六四，恩拿尼斯就會做代言人

北京國安有無俾轉會費？

淨喺跟操
無公佈轉會